香港有否大麻藥用合法化的可能性？

如題。

海外許多國家已經慢慢改變對大麻的理解﹐從毒品為一種藥物／植物。的而且確﹐比起酒精及其他對腦部帶來負面影響的藥物，大麻本身沒有毒性﹐大麻什至為不少病患帶來舒緩效用。

在人類歷史裡，大麻早在千年前就為人使用了，當時主要作為經濟和藥用作物。《神農本草經》與《本草綱目》亦有記載，李時珍認為整株大麻的根莖花葉果實皆有可用價值，但臨床醫學上則以麻子仁的使用為多。大麻的流傳程度，在17世紀中至19世紀初之間，藥用大麻更是美洲的通用貨幣。

另外，根據美國疾管局2013年的資料顯示，所有合法與非法藥物的使用者『死亡』統計。死亡率最高的是香菸 (48萬人/年) ＞ 酒精 (2.6萬人/年) ＞ 合法藥物 (2.2萬人/年) (例如：止痛藥、抗憂鬱藥......) ＞ …………….. ＞ 大麻 (0人/年)。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

相信有幸點過的手足都會明白﹐大麻帶畀人只有快樂與和平。除此以外﹐大麻同時也是一種文化﹐以及商機。不過下次再出post同大家傾。

經年累月的誤解只會帶來更多無知與固執﹐你睇社會上幾撚多垃圾藍絲廢老牛屎佬就會明白。

人必須突破框架﹐至少思想上要突破才會帶來整個社會的進步。同時﹐無知本身就是一種不自由﹐主要是由於一種錯誤的資訊傳遞。

如果你都明白我講緊咩﹐我地就係同路人﹐一齊努力同身邊人帶起這個話題﹐傾多D，一傳十十傳百﹐盡力消除大家的誤解，一齊為大麻正名吧。love ＆ peace。

最後﹐721，手足街上見。

我無野講。

大麻係香港就係毒品 原罪黎

就係因為咁先至要拎出黎討論！

push

唔立法會唔會諗住搞個遊行

謝謝回覆阿～

當然要夠人數﹐即係民意基礎啦…咁我都唔係白痴﹐明白香港只係個經濟發展至上﹐但思想上好多人都保守到爆的社會。

不過總要有人開始講﹐咁先傳到出去。能夠做到多少就做多少。

如果你都明我講緊咩﹐希望可以一齊想辦法幫手啦。

我無野講。

大麻不是毒品

以前係外國食過
完全唔會上癮
即使有d人上癮 都只係精神上依賴左
好似有人每日要飲杯奶茶先精神咁
見世衛話佢仲健康過煙酒
唔明返到香港 個個都話佢係毒品

其實點解大麻係香港係毒品
係咪全世界話佢係 佢就係 唔洗講道理

手足好波﹐開始帶問題出黎就岩傾喇喂。

睇返台灣雖然未合法化﹐不過其實佢地至少網上仲有人討論緊﹐例如靈遊者 AsiaTripper。

係呀，香港不停倒退緊。

cd-rom睇到既話﹐都歡迎諗多少少，點解大家試過都話無問題。
反而咁多人試都未試過，就已經周圍叫人拒絕呢樣野？

難怪你記性咁差

一齊聽下歌

電子煙都唔得，何況大麻

外國以前日日食。

講真唔會上癮，但記性差左係真。但減少食量就已經冇問題。

同埋唔好撚信咩食左會打人會唔理智。
食完唸得仲多野，頭腦係好清晰。

支持合法化

大家都話香港人保守﹐但唔係講緊你同我呀

講真果句﹐飲酒食煙仲大獲啦

藥用好啊
不過你成遍野都冇講藥用係邊
定你意思係迷幻藥咁用？

真係既。我飲酒或食煙身體就會差左好多。隊草唔會。

研究唔再拎出黎，我講既都係親身經歷。
食左幾年

420

多謝回覆！

如果我上面的講法同資訊唔夠完整﹐歡迎你去我另一個post睇睇﹐麻煩哂你。

大麻的復興與啟蒙

講多少少﹐我自己認為大麻不是迷幻藥。

根據我自己的幾年經驗﹐目前都未試過有任何視覺上的幻覺。

只有變得心境平靜，感官放大。
如果smoke完走出門口接觸大自然﹐會覺得花草樹木都好有生命力﹐對個世界既愛會多少少。

同埋胃口變好﹐最大獲係肥左幾KG。

同意呀，傾兩句。

你有無發覺﹐smoke完聽歌睇戲，什至對藝術的欣賞能力會稍為變高？

不過有時好大果時﹐會比較想自己一個人靜靜地諗下野。

請各位停止污名化大麻！

D歌好聽左，對每粒音都好清楚聽到。食多左野。

不過其實好睇大麻品種。有d會relax有d會開心d, 有d會肚餓d, 有d會眼訓d

淨係丟低個負評，又唔留言講兩句？

試唸下點解而現時咁多地方開始合法化，如果係壞處多過好訂，政府會唔會批呢。

只係而家香港仲係好多人停留係封建思想

係﹐特別係帶耳機時﹐個世界真係得返音樂同自己。
巴打應該講緊既係﹐每個品種既大麻都有不同的thc同cbd含量的比例﹐最常見有sativa同indica，不過，品種同thc／cbd含量的比例又無必然的關係。外國好多大麻農民自己研究新品種﹐都有好多人會種黎拎去比賽﹐好正。

－－－－－－－資料補充分隔線－－－－－－－－

可能會有cd-rom想知多少少﹐以下講少少大麻的品種。

Sativa類：
酸柴油（Sour Diesel） THC含量 31%，CBD含量 0.1%
CBD芒果霧（CBD Mango Haze） THC含量 8%，CBD含量 8%
夏洛的網（Charlotte’s Web） THC含量 0.6%，CBD含量 14%

Indica類
老布庫什（Bubba Kush）Hybrid類，THC含量 19%，CBD含量 0.3%
小氣鬼（Pennywise）Hybrid類，THC含量 8%，CBD含量 12%
妙醫（Remedy）Hybrid類，THC含量 1%，CBD含量 15%

Hybrid類
OG庫什（OG Kush）Hybrid類，THC含量 19%，CBD含量 0.3%
酸海嘯（Sour Tsunami）Hybrid類，THC含量 10%，CBD含量 10%
ACDC（ACDC）Hybrid類，THC含量 0.4%，CBD含量 16%

經實測其THC和CBD的含量和分類也沒有必然關係。

資料來源：

其實就算從經濟發展既角度去思考﹐大麻其實根本係商機處處。

既然點禁都有人食﹐倒不如政府介入做管制﹐咁先有穩定既大麻產業﹐同埋咁先係真正保障到所有人。

（我強調「用藥者」三個字係因為﹐我唔撚想跟住香港社會d垃圾風氣叫用藥者做道友／毒蟲。好多野本身只係一種藥物﹐不要被無知綁架你的思想。）

佢怕你地個個食完醒覺哂 做嬉皮士呀

既然呢個濕鳩政府咁怕﹐大家就更應該smoke多少少啦。

不過講真﹐社會運動過程好多時都有情緒激動或者好down既時候﹐有幾次發完夢﹐返到屋企始終都係訓唔著。一來好擔心出面既手足﹐二來在街上同返到屋企好似兩個世界咁﹐會有點適應唔到。特別係有義士過身果幾日﹐特別depress。

如果有呢種情況﹐smoke少少可以幫助自己排解情緒﹐又唔傷身﹐夜晚又好訓D。

雖然我自己暫時都只會用大麻。不過見到香港仲係有好多人對藥物既認識都係好表面﹐只係想大家唔好畀固有既框架綁住自己啦。

我愛大麻

你真係愛大麻﹐一齊諗下可以幫佢做d咩啦
大家到呢刻都仲屈鳩佢﹐話佢係毒品﹐含冤左幾十年﹐人神共憤呀屌。

停止污名化大麻

係咪想將示威者 連登 同大麻 拉埋一齊做新聞?

……

um…巴打…你係咪痴撚左線？

雖然標題係講藥用 但入到黎既留言竟然係分享娛樂用大麻既體驗比較多

sorry離題﹐唔好意思。跟住落黎盡量補返「藥用」呢個方向。

分享一篇文﹐畀大家參考下。

內容主要圍繞兩個重點：

1.美國與加拿大通過大麻合法化的過程為何？
2.大麻合法化是否意味著大麻去管制化？又帶給社會什麼潛在的正負面影響呢？

《評析大麻合法化政策的發展與影響：以美國與加拿大為例》
文：黃芳誼（佛羅里達大學社會學博士）

點睇adolescent or early adulthood smoke會影響腦部發展？有不少文獻講過

都似係，兩個p牌仔係咁推

終於有人肯傾

呢點我同意！年齡限制是合理的。
十八歲以上﹐什至二十一歲先可以購買或者吸食﹐的確係合理條件。
因為身體未發育完全就食用大麻﹐對腦部或者會有影響﹐呢點係事實！
（不過我第一次接觸係17歲左右）

但就算合法化後有年齡限制，事實係到時後生仔點都會多左機會接觸到，或者好容易有窿路拎到你get唔get個人覺得最擔心係呢樣

唉，見到你呢句﹐我真係屌一聲﹐我本身已經唔撚想覆前面果個痴線佬。

大麻除罪化呢個議題﹐我就一定會繼續講既。
你想屈鳩我污名化運動﹐我亦歡迎你繼續屈鳩我﹐呢個係你既自由。
不過想提提你﹐唔好未打倒暴君就變成另一個暴君。
無大台不割席呀﹐唔撚係全部P牌仔都係鬼呀仆街。

我明你講咩﹐呢個確係爭議點。
不過呢家社會或者政府宣傳既方式﹐就係成日都淨係拎大麻壞處出黎嚇鳩人﹐反而令好多人遠離真相同事實，你明唔明我講咩

你座大麻山同我哋座山冇關係
無論你係戇鳩定鬼， 你老母都好忙

喂﹐下下淨係識搵人地老母出黎講﹐唔會顯得你有正當性。
無證據屈鳩人﹐又唔撚講道理。咁你同死差佬有咩分別呀？
唔鐘意可以負評出返去﹐我只係想亙相尊重。

係架呢樣真係冇辦法一歸類做毒品社會就自動地抹殺所有討論空間 同時我又覺得越黎越多既外國合法化例子可以令大家反思或者重新認識呢樣野
btw我自己覺得煙酒大麻都係啲少食多滋味既野黎

見你結尾下下都要band返落去逃犯條例度都知你係鬼， 用埋曬啲辯論技巧， 想用政治正確大鳩人， 大麻同逃犯條例點會同一樣嘢， 死撚開

係呀﹐我覺得一直都有個爭議點係使用既量。
酒精飲到過量都會中毒﹐唔通又要將佢禁止咩？

嗱，樓主呢啲講解POST就好好多啦
之前有啲戇鳩仔以為好撚叻真係睇見都想屌柒佢

係既﹐你咁大隻字﹐睇落係惡D既
前面我咁樣覆果個人﹐只係想指出佢果句說話既問題點。
但你上哂腦﹐曲直都唔識分就想屈鳩我。
同埋﹐我平時覆機打字就係咁樣﹐真係唔知你指既辯論技巧係乜野？
政治潔癖到連傾其他野時提到抗爭都唔撚得﹐呢家場運動你架？
你係咪痴撚左線？你搵到證據先話人係鬼啦﹐唔該。
趁香港仲有言論自由﹐我鐘意傾乜就傾乜﹐唔撚使你同意呀。
你鐘意起我底又好﹐咩都好﹐大麻我就傾撚硬架喇﹐你唔鐘意就擺低負評出返去

多謝你先
原來之前已經有人傾過咩？
其實我都唔係講解﹐我識既只係皮毛，大家交流意見姐

其實我發現呢排d人財你唔過眼 就會話你係鬼
巴打唔洗理果d人
鍵盤戰士黎

"政治潔癖到連傾其他野時提到抗爭都唔撚得﹐呢家場運動你架？"
硬係要將大麻同啲場運動拉埋一齊，我諗睇到呢度其他人都好明你想做乜